換屆選舉 建制策略坐二望三

換屆選舉 建制策略坐二望三

要聞

蔣麗芸稱經過補選後，建制派在九西可做到「坐二望三」。資料圖片

【拆局】

建制派在九西「零的突破」，2020年立會換屆選舉時建制派能否保住鄭泳舜攻下的議席？蔣麗芸稱建制派策略是坐二望三，但若最後為減風險，只求保兩席，而民建聯只能派一張名單出戰，屆時由老將蔣麗芸或新丁鄭泳舜擔大旗勢成焦點。

現有6個議席的九西選區於前年大選時，民主派取4席，建制派僅取兩席。隨着青年新政游蕙禎及無政黨劉小麗被DQ，經過早前補選，民主派剩下兩席，建制派佔3席。單以總得票計算，手執約10.2萬票的建制派似乎有力取得3個議席，以前年選舉而言，6名勝選人中得票最少的游蕙禎僅兩萬餘票，而九西每席當選門檻是總票數約17%、即逾4.7萬票，現時只有蔣麗芸及梁美芬得票高於這門檻。

梁美芬：難複製補選戰果

外界關注換屆選舉時，民建聯會否由蔣麗芸及鄭泳舜各自出戰，若梁美芬爭取連任，則建制派有3張名單，一旦分票不均隨時陰溝裏翻船。被問及2020年大選如何部署，蔣直言經過今次補選，建制派可做到坐二望三，但承認要平分這10萬多票有難度，否則若穩陣起見，只能守住現有兩席。

梁美芬也指不能因補選結果過於高興，尤其大選時民主派可作不同部署，未必能複製今次戰果，認為至少要再觀察下次九西補選情況，才能考慮建制派是否可派3張名單出戰。

■記者呂浩然

相關新聞

建制贏九西議席「歸功」泛民： 姚松炎未保本
要聞 4小時前

有關sir無難度

又係呢個借口既然係咁你唔屌走保皇狗？
一樣但放生保皇

又想屈白票撚係五毛

有泛民打手樓主LIKLN加五毛狙擊手
打壓本土冇難度

保皇狗打手關狗又出現
你睇
佢都係迴避緊
駁唔到

全比議席比晒你都得，垃圾會本身都廢嘅